<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>周鹏的博客</title>
    <link>https://blog.zhoupeng.site/</link>
    <description>Recent content on 周鹏的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Sep 2022 17:59:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.zhoupeng.site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>First_day</title>
      <link>https://blog.zhoupeng.site/post/first_day/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 17:59:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.zhoupeng.site/post/first_day/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开发天条</title>
      <link>https://blog.zhoupeng.site/post/%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%A4%A9%E6%9D%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 17:59:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.zhoupeng.site/post/%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%A4%A9%E6%9D%A1/</guid>
      <description>开发天条 1)代码提交前未经过单元测试。
2)未按照公司的“代码规范”编写代码。
3)业务或者需求不明确并未主动与干系人确认。
4)拒绝修改或重新指派所属的任务及工作。
5)无故不按时完成工作 。
6)禁止在客户现场与相关干系人发生肢体、语言冲突。
7)禁止开发人员直接修改生产服务器的任何配置、包括直接写sql更新数据库等。
8)不写开发文档。
9)增量更新的class文件，未提交到SVN 。
10)代码重构问题，该出手时，就出手，不要留给后人。
11)擅自使用未经公司或项目批准的第三方类库、框架、工具、使用不同版本的第三方类库（包括但不限于jar包、js类库等）
12)禁止提交未经评审的数据库变更（包括但不限于新增表、字段或改变字段改变用途）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提测规范</title>
      <link>https://blog.zhoupeng.site/post/%E6%8F%90%E6%B5%8B%E8%A7%84%E8%8C%83/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 17:59:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.zhoupeng.site/post/%E6%8F%90%E6%B5%8B%E8%A7%84%E8%8C%83/</guid>
      <description>提测规范 1. 背景 目前项目开发过程中由于需求不清，开发人员水平高低不同等因素，导致项目开发出来后页面总是存在很多页面样式不统一，风格不一致等等细节问题。为了提高项目开发过程中的效率与质量，特对研发过程中容易忽视的一些功能细节问题进规范，以下是具体的内容：
2. 规范准则 2.1、新增、编辑页面 1、每个字段是否保存成功；
2、保存按钮点击后必须进行“disable”或者“遮盖”；
3、必须对页面所有字段进行长度验证，统一控制输入长度；
4、必须对页面所有字段进行数据类型验证；
5、必须对非空字段进行验证，并用红色“*”标注；
6、关键字段的唯一性验证；例如：合同编号不可以重复
7、重复提交验证（不同客户端同时操作同一条数据）；例如：两个客户端同时打开合同列表页面，当客户端A作废了合同001后，客户端B试图编辑合同001时不可以编辑，并给出相应提示信息；
8、提交表单时有非法字段统一提示，例如：显红标注；
9、文本框的验证长度、字符类型验证；例如文本框中输入空格、特殊字符、js代码等信息时能正确处理。
10、输入框前后空格必须自动过滤；例如输入“ ABC”,默认为“ABC”;
12、有上传文件时必须对文件类型与文件大小要给出明确提示；例如：“上传附件只支持.jpg文件，并且不能超过20M，请选择合适的附件！”
13、字体、背景颜色必须统一；例如：页面字体统一为仿宋字，输入框背景颜色为淡蓝色，非输入区域为白色。
14、同类型的功能样式统一；如复选框、下拉框等的大小风格需统一。
15、打开编辑页面，页面显示的默认值必须正确，包括输入内容与选择内容（仅使用于编辑页面）；
2.2、列表页面 2.2.1、列表区 1、表头居中显示；
2、列表内容统一；例如“序号”列居中对齐；货币数值、百分比等不固定长度的居右对齐；其他内容居左对齐；
3、列表内容过长时统一“…”省略显示；鼠标焦点移到上方悬停提示显示所有内容；
4、列表中表头每列名称，字体颜色、字体大小、单元格底色统一；
5、列表中每一单元格内容字体、颜色统一；
6、分页控件必须统一，如“当前第 x页/共y页 首页 前一页 后一页 末页 [ ]GO”；
7、在未采用分页控件的页面中，当记录数超过一定数值，页面右侧应有垂直滚动条显示；
8、可点击链接、按钮在鼠标移到其上方时鼠标焦点要变为可点击状态图标；
9、删除功能需要统一提示，提示信息风格统一；
2.2.2、查询区 1、查询条件尽量放在一行（包括查询按钮），每个页面的查询功能风格必须一致。如：默认显示当天记录。
2、翻页后，查询条件不能丢失；
3、输入字符长度必须做限制；
4、查询关键字需增加过滤前后空格；
5、按照业务需求需做模糊查询；
6、默认显示查询结果与默认查询条件一致；
7、未有结果时显示提示信息；如：“暂未查到相关信息！”；
8、对查询结果进行编辑后需要停留在当前查询页；
2.3、兼容性 1、IE8、IE9、IE10、IE11页面样式与功能都需要完整；
2、按照项目需求FireFox页面样式与功能都需要完整；
3、按照项目需求chrome页面样式与功能都需要完整；
3. 提测形式 开发提测需发提测邮件（邮件模板下载）： 1、所有新系统提测； 2、项目经理有发评审邮件对应到开发提测；
4. 执行时间与范围 该规范从2016-4-1开始执行，执行范围为所有项目，执行人员为研发中心开发与测试所有人员。开发工程师按照此规范进行项目开发，测试工程师按照此规范进行冒烟测试。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研发中心测试用例编写规范</title>
      <link>https://blog.zhoupeng.site/post/%E7%A0%94%E5%8F%91%E4%B8%AD%E5%BF%83%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%94%A8%E4%BE%8B%E7%BC%96%E5%86%99%E8%A7%84%E8%8C%83/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 17:59:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.zhoupeng.site/post/%E7%A0%94%E5%8F%91%E4%B8%AD%E5%BF%83%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%94%A8%E4%BE%8B%E7%BC%96%E5%86%99%E8%A7%84%E8%8C%83/</guid>
      <description>研发中心测试用例编写规范 一、概述 1．1文档目的 本文档的目的在于统一测试用例编写规范，旨在指导测试工程师设计出更高效的测试用例，提高编写测试用例的可读性、可执行性、合理性。能够更好的提高天好软件项目的交付质量。 1．2适用范围 本规范适用范围：系统测试用例的管理 1．3术语解释 测试用例是指在满足特定的环境下，由明确的输入与输出等一系列测试元素组成的集合，是为执行一个测试行为而准备的数据组合。测试用例元素包括但不限于以下这些元素：测试目的、测试标题、测试环境、输入数据、操作步骤、预期输出。 二、测试用例价值 ☆ 测试执行者的食粮 ☆ 使得测试工作可重复，为自动化测试提供了基础 ☆ 评估需求覆盖率 ☆ 用例的复用 ☆ 提供测试数据，推动开发与测试过程的改进
三、测试用例设计流程 3．1测试用例设计综合策略 客户就是上帝永远可以用用户场景分析法来设计用例，并且把它放在第一位来考虑 在任何情况下都必须使用边界值分析方法，经验表明用这种方法设计出的测试用例发现程序错误的能力最强 用例并不是越多越好，可用等价类划分的方法来减少冗余的用例 任何测试阶段都可以使用错误推测法追加一些测试用例 对于存在多个条件组拿输入的用例，最好采用正交矩阵表部署用例 业务流程复杂的系统 ，可采用业务流程图及状态变迁相结合的方法设计用例，以使流程中的每个节点都能测试充分。在深度上可以以业务主线为线索，而流程节点之间的状态变迁及每一节点的状态可以成就业务的广度测试。 对照程序逻辑，检查已设计出的测试用例的逻辑覆盖程序 ，如果没有达到要求的覆盖标准，应当再补充足够的测试用例（使用这种方法需要代码路径覆盖分析工具加以辅助） 以BUG为出发点，用倒推法来补充测试用例。
3．2测试用例设计思路 3．2．1有具体需求的项目 测试人员根据项目经理提供的PRD、需求文档以及研发部提供的设计文档进行测试需求分析，找出明显的和隐含的需求。有些需求无法从需求文档中获得，可借助概要设计文档或者详细设计文档。 3．2．2 无具体需求的项目 借助于项目经理提供的PRD、参考项目等，研究别人的项目;并与开发人员进行沟通，让其简单介绍一下功能模块。然后进行设计一些简单的场景测试、流程测试用例。并在一轮的测试后，进行用例的补充编写，并在以后的测试过程中对项目不断的完善。 3．2．3 已上线的项目 目前的项目的情况：由于一个人手中经常会并行多个项目，而且第一个版本上线以后，后面的需求由于时间较紧张基本不会再编写测试用例。遇到这种情况该怎么办？可以列一些测试点，并记下测试结果，执行完成以后，再整理详细的测试记录，测试用例也就形成了
四、规范要求 4.1 测试用例整体要求 所有基础用例在testlink中体现，由杨银银负责更新维护，项目中基础的用例统一执行基础用例即可。各个项目主要完成场景测试用全例，在质量全景图中完成。 “用例标题”需简洁明了，不超过20个字符（根据实际情况进行变化） 可操作性强。操作步骤描述清楚，无歧义，不能出现“或”、“如果”、“多个”、“等等”等不确定的词，以避免不同的执行人员测试出不同的结果。 预期输出唯一、明确。更具体一些，可规定用例的预期输出不能出现模棱两可的词汇，如“可能”、“如果”、“大约”等不确定的词语。 用例应该编写的少而精。建议越少越好，但是功能用例的覆盖面应该是全部的功能需求。少而精的用例节省执行时间，也便于维护。 尽量包括更多的测试内容。比如一些易用性测试、健壮性测试、界面测试，都可以包含在功能测试中，这样做不但可以减少测试次数，更能提高测试效率，同时把相关的测试用例一起执行，会发现更多的缺隙。
4.2 测试用例组成部分 一般的测试用例包括如下组成部分：用例标识、用例标题、摘要、重要性、前提条件、操作步骤、预期结果、状态、测试方式。 用例标识：能够准确的标识每一条用例，每一个用例编号在所有测试用例中必须唯一(testLink自动生成)。 摘要：用例的测试目的、适用实体和相关信息的简单介绍。 用例标题：能够清晰表达测试用例的测试目的和关键测试要素。 用例集目录：标明用例所处的一级模块、二级模块或三级功能等，如果某个模块比较复杂，可能会有更多层级，每个层级会用斜杠分隔。 重要性：区分测试用例的重要程度，确定用例执行的级别。 前提条件：需要描述测试所需要处于的外部环境和测试前测试对象及辅助对象所需要处于的状态和配置。需要保证在完成预置条件中所描述的状态和配置以及外部环境后，测试执行的正确性、一致性。 操作步骤：为了达到测试用例的测试目的，所需要执行的操作；每个操作步骤对应一个预期结果。 预期结果：针对测试用例的测试目的，测试步骤中操作后对应的预期输出状态。 状态：评审之前为“草稿”状态，评审通过后为“就绪”状态。
4.3 测试用例实现规则 规则1：用例描述要求 每个用例必需要有至少一条操作步骤和预期结果； 操作步骤描述清晰。如：在什么页面，点击什么链接或按钮；页面入口、链接、按钮名称都要写清楚； 操作步骤中不要包含结果的检查； 预期结果中只能包含结果，不能有步骤； 用例描述中不允许出现假设性词汇，比如：假如，或许，可能等； 用例描述中不允许出现二义性语句； 用例名称不允许出现重复、包含关系，或者仅有数字编号差异； 用例名称简介易懂，不要包括具体操作步骤； 规则2：用例名称要求 由于项目的实际需求和测试的工作需要，分以下几个等级来规范测试用例的命名 一级目录使用各项目的子系统名称来命名，如WEB端，移动端，平台等 二级目录使用各子子系统的一级菜单名称类命名，用户可根据名字判别该用例是测试哪个模块的； 各用例根据各用例的功能来命名，尽量做到简洁明了。同一个目录下的用例名字字数最好相同； 规则3：用例要素要求 用例标题、摘要、前提条件、重要性、操作步骤、预期结果、状态、测试方式 规则4：用例重要性要求 由于User Story的优先级决定的是在一个版本中的开发优先级，用例的重要性参考的是模块对于系统功能的重要度，因此这里的重要性不以Use Story优先级为参考依据。 高（优先执行）：产品基本的功能验证，即关键路径的测试用例，包括最常执行的功能、基本流程的输入（正向流程+正向数据）。 中（次级执行）：包括界面数据有效性校验、默认值、边界值。 低（最后执行）：建议执行的测试用例，包括不常执行的功能、异常流程的输入以及异常数据的输入。 执行用例测试步骤前需要做的所有必备条件，原则上所有用例都有前置条件； 前提条件包括测试执行入口、账号类型和权限、数据准备； 不可将其他用例作为前置条件，但可以将其它用例执行结果作为前置条件。 每一测试步骤只能对应一条预期结果； 每一条预期结果与其对应的测试步骤的编号要求保持一致； 一个结果有多个检查点时，确保检查点完整； 规则5：用例执行前提要求 说明用例的执行入口，帐号类型，权限等 规则6：测试步骤与预期结果要求 结果含需要验证的所有结果输出，如页面检查、存储检查、消息检查等； 结果涉及页面，需明确页面提示结果、数据变化； 结果涉及存储：需明确关键值变化、数据库具体的表和关键字字段值变化； 结果涉及消息：需明确关键查看内容； 结果对应不同输入数据有差别时需分别对应描述清晰。 规则7：测试数据要求 测试数据在步骤里面明确列出 测试数据编写形式为：[字段名：字段值] 对于页面输入数据，需要区分系统字段与自定义字段</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研发主管工作指引</title>
      <link>https://blog.zhoupeng.site/post/%E7%A0%94%E5%8F%91%E4%B8%BB%E7%AE%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%8C%87%E5%BC%95/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 17:59:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.zhoupeng.site/post/%E7%A0%94%E5%8F%91%E4%B8%BB%E7%AE%A1%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%8C%87%E5%BC%95/</guid>
      <description>研发主管工作指引 文件状态： 【 】草稿 【 】待审 【√ 】正式发布 【 】正在修改 当前版本 V1.0 作 者 李晓俊、钟俊 完成日期 2020年06月27日 保密级别 内部（R3） 修订历史
编号 描述 日期 作者 签发人 V1.0 2020/6/27 李晓俊、钟俊 王勇 整体框架 说明： 四星以上为必须开展的工作 任务项名称 重要性 每日工作汇总 ★★★★★ 关注redmine ★★★★★ 需求的分析、设计、评审 ★★★★★ 项目组内人员工作的安排及进度监督（计划跟踪、发包管理） ★★★★ 代码review及指导 ★★★★ 跨部门沟通、协调 ★★★★ TH-ERP处理（请假、出差、加班审批，工时录入） 每周工作汇总 ★★★★★ 关注sonar ★★★★ 例会 ★★★★ 项目周报检视（检查进度、处理风险） ★★ 知识总结分享 每月工作汇总 ★★★★ 知识总结分享 ★★★★ TH-ERP工时登记检查（月底） ★★★★ 部门工作日加班、出差补贴汇总 ★★★★ 绩效定义、考评 ★★★ 正式沟通（绩效、发展） 每日工作汇总 工作项一 ★★★★★ 关注redmine 工作开展 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://blog.zhoupeng.site/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.zhoupeng.site/about/</guid>
      <description>Illustration from Victor Hugo et son temps (1881) The Hunchback of Notre-Dame (French: Notre-Dame de Paris) is a French Romantic/Gothic novel by Victor Hugo, published in 1831. The original French title refers to Notre Dame Cathedral, on which the story is centered. English translator Frederic Shoberl named the novel The Hunchback of Notre Dame in 1833 because at the time, Gothic novels were more popular than Romance novels in England.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://blog.zhoupeng.site/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.zhoupeng.site/contact/</guid>
      <description>如有问题或有事咨询，请发送到我的邮箱,我会第一时间回复您!
你的名字电邮地址需要电子邮件地址。信息</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
